---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۳ - خطاب به میرزا بزرگ نوری وزیر نواب
---
# شمارهٔ  ۵۳ - خطاب به میرزا بزرگ نوری وزیر نواب

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای جفا پیشه یار دیرینه</p></div>
<div class="m2"><p>که فزون باد با منت یاری</p></div></div>
<div class="n" id="bn2"><p>رقیمه سرکار را که خواندم گویا درهای بهشت را بر روی این دور افتاده مسکین گشودند و چندان خوشوقت و شادکام شدم که فلک نعوذبالله اگر فکر انتقام کند؛ آنقدر از مراحم و اشفاق نواب شاهزاده نوشته بودید که عالمی را بنده و برده کردید؛ خصوصا من و نواب نایب السلطنة روحی فداه را آنقدر واثق و معتقد ساختید که عالیشان محمدحسین بیک بهتر خبر دارد. بلی حق این است که همت والا نهمت فرمودند و ما همگی را از خاک برداشتند.</p></div>
<div class="n" id="bn3"><p>خدا عمر و توفیق ببنده و شما بدهد که خدمتی در تلافی این همه مرحمت توانیم کرد. هر چه خواستم وضع رضامندی خودم را از برادر گرامی مهربانم میرزا نبی خان اظهار کنم عبارتی یافتم که از آنچه در ضمیر دارم تعبیر بدان کنم، لابد سکوت اختیار کردم اما سکوتی بیان عنده و تکلم.</p></div>